\newHymn
\FirstLine{Veni, Sancte Spiritus}

\pointtrans[3]
\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]
\FirstVerse{V}{eni,} Sancte Spíritus,\\*
Et emítte caélitus             \\*       
Lucis tuae rádium. 

\flagverse{2}Veni, pater páuperum,                 \\*
Veni, dator múnerum                   \\*
Veni, lumen córdium.                  

\flagverse{3}Consolátor óptime,\\*
Dulcis hospes ánimae,\\*
Dulce refrigérium.                    

\flagverse{4}In labóre réquies,\\*
In aestu tempéries  \\*                  
In fletu solátium.                    

\flagverse{5}O lux beatíssima,\\*
Reple cordis íntima\\*                   
Tuórum fidélium.      

\flagverse{6}Sine tuo númine,\\*
Nihil est in hómine,\\*
Nihil est innóxium.   

\flagverse{7}Lava quod est sórdidum,\\*
Riga quod est áridum,    \\*             
Sana quod est sáucium.     

\flagverse{8}Flecte quod est rígidum,\\*
Fove quod est frígidum,   \\*            
Rege quod est dévium.

\flagverse{9}Da tuis fidélibus,\\*
In te confidéntibus,\\*                  
Sacrum septenárium.   

\flagverse{10}Da virtútis méritum,\\*
Da salútis éxitum,    \\*                
Da perénne gáudium,     \\*
Amen, Allelúia.           

\end{verse}
\end{multicols}
